---
aid: 9025
zid: 764314
title: "试三四式海军自动机关炮"
author: 牛头战鼓白梅梅
date: 2018-07-26 16:30:35+07:00
lastmod: 2018-07-27 16:28:00+07:00
---

牛头战鼓白梅梅 于 2018-7-26 16:30:35 发表了：

**1.jpg** _(125.89 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-26 16:28 上传

**2.jpg** _(145.18 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-26 16:28 上传

**3.jpg** _(128.95 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-26 16:28 上传

主炮制作中，发现蒸汽助力的炮架是可能的，仿照英国炮塔铁甲舰的设计，把整个炮位一起旋转就行了

**x.jpg** _(140.93 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-26 16:28 上传

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-26 16:43:47 发表了：

标尺准心是不是太小了

---

k.xerxes 于 2018-7-26 16:47:31 发表了：

狒狒那个 130。。2 吨多重，30 磅炮的水平。 还要蒸汽助力。。。 水兵都是肥宅么。 1860 年代百磅级别大炮都是人力。 然后操帆也是 1000 不到的小船，还基本都纵帆为主的炮艇。 还要搞蒸汽操帆。。。

---

忧国骑士 于 2018-7-26 17:02:22 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-7-26 16:47
>
> 狒狒那个 130。。2 吨多重，30 磅炮的水平。 还要蒸汽助力。。。 水兵都是肥宅么。 1860 年代百磅级别大炮都是 ...

蒸汽辅助操帆，现在都在 901 等主力舰艇上， 那个是横帆的，不是几百吨的三角帆巡逻舰。

---

笑看风云淡 于 2018-7-26 17:03:55 发表了：

人力影响作战效能啊，能省力就省。尤其伏波军海军又是走的精兵路线，要防着车轮战

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 17:36:35 发表了：

只要火炮平衡做的好手动俯仰回转也不会多费力

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 17:37:38 发表了：

机关炮可以考虑加个电动机改为电力驱动的

---

兰度 于 2018-7-26 17:49:50 发表了：

130 炮，又没有炮塔，搞蒸汽旋回炮架真是蛋痛。

---

牛头战鼓白梅梅 于 2018-7-26 17:53:18 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 17:37
>
> 机关炮可以考虑加个电动机改为电力驱动的

整个船上都没电吧

科尔斯炮塔和莫尼特炮塔都可以蒸汽驱动，不过考虑立春主炮是没装甲的露炮台，只用转主炮就行了，人力也够用了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 18:13:31 发表了：

> 牛头战鼓白梅梅 发表于 2018-7-26 17:53
>
> 整个船上都没电吧
>
> 科尔斯炮塔和莫尼特炮塔都可以蒸汽驱动，不过考虑立春主炮是没装甲的露炮台，只用转主 ...

还是有发电能力的，无线电设备不也要用电么，而且有的还装备了探照灯，不都要电？而且近来电机和发电机的问题初步解决了之后操帆操舵很多都可以用电力完成，以前直接用蒸汽机动力还得设计复杂的传动系统，现在都可以省去了，而且还可以搞舰内广播和通话器，还不比传声筒好使？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 18:14:39 发表了：

> 兰度 发表于 2018-7-26 17:49
>
> 130 炮，又没有炮塔，搞蒸汽旋回炮架真是蛋痛。

就是，那么小个炮还得一个炮位一个炮位的安装传动系统还不得贵死

---

兰度 于 2018-7-26 18:37:34 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 17:37
>
> 机关炮可以考虑加个电动机改为电力驱动的

哈奇开斯炮的构造决定了哪怕装了电动机射速也快不到哪儿去。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 18:42:44 发表了：

> 兰度 发表于 2018-7-26 18:37
>
> 哈奇开斯炮的构造决定了哪怕装了电动机射速也快不到哪儿去。

问题不是射速，电动的话射手就可以专心射击咯，你一边摇动把手一边瞄准射击多别扭

---

兰度 于 2018-7-26 18:52:19 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 18:42
>
> 问题不是射速，电动的话射手就可以专心射击咯，你一边摇动把手一边瞄准射击多别扭
>
> ...

瞄准啥？射手顶多能在头一两发射弹时候瞄准修正，接下来他能看到的只有一片硝烟，要修正也是按照弹着观察员的指示修正。射手主要的工作就是也就是摇把手而已。

---

k.xerxes 于 2018-7-26 20:38:14 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2018-7-26 17:02
>
> 蒸汽辅助操帆，现在都在 901 等主力舰艇上， 那个是横帆的，不是几百吨的三角帆巡逻舰。 ...

901 就 700 吨， 原型只有一面横帆。 更大的立春也就 3 面横帆。然后别瞧不起几百吨。 901 也就是大一点的炮艇而已。&nbsp; &nbsp;军舰人数远超过操帆需要的。 而且狒狒现在在扩军阶段，巴不得让更多的水手有操帆经验。 多出点老兵，以后好带新兵。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 21:22:27 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-7-26 20:38
>
> 901 就 700 吨， 原型只有一面横帆。 更大的立春也就 3 面横帆。然后别瞧不起几百吨。 901 也就是大一点的炮艇 ...

所谓的蒸汽操帆的意思是用作蒸汽驱动的绞盘代替人力推动的那种大绞盘，我问你，推绞盘和拉缆绳算是什么经验？？

---

k.xerxes 于 2018-7-26 21:56:00 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-26 21:22
>
> 所谓的蒸汽操帆的意思是用作蒸汽驱动的绞盘代替人力推动的那种大绞盘，我问你，推绞盘和拉缆绳算是什么经 ...

这东西在 1000 吨以下的小船上从来没普及过。 那么小的帆面都拉不动简直是海员之耻。

事实上机械辅助操帆要到 19 世纪末期，20 世纪初的巨型帆船上才普遍应用的。

推绞盘和拉缆绳是和陆军的体能训练一样。是风帆时代最基本的经验。 就是三五结束狒狒也不敢说放弃风帆，踏入蒸汽海军。 居然现在就敢放弃人力帆缆训练

而且狒狒的蒸汽机不成熟的的。 不可能完美替代人工操帆。&nbsp; &nbsp; 短期内狒狒肯定是做不到辅机锅炉一直保持蒸汽压力的。 就是说升炉子，积攒气压要时间。&nbsp;&nbsp;

如果辅机故障，或者辅机根本没升炉， 突然遇到大风，还是要人力去降帆。这时候人力不够熟练，搞不好要翻船的。

另外狒狒的船队起码在前 30 年都是大扩军的状态。 意味着船上有大量不怎么熟悉操作，力量，体质都有点抱歉的人员。 这些只能靠增加训练量来弥补。 所以要抓住任何可能人力操帆训练的机会。 让海军现有人员都能熟练的人力操帆， 为将来海军扩充准备足够多的海员。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-26 21:57:55 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-7-26 21:56
>
> 这东西在 1000 吨以下的小船上从来没普及过。 那么小的帆面都拉不动简直是海员之耻。
>
> 事实上 ...

呃，好吧..............

---

忧国骑士 于 2018-7-26 22:15:51 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-7-26 20:38
>
> 901 就 700 吨， 原型只有一面横帆。 更大的立春也就 3 面横帆。然后别瞧不起几百吨。 901 也就是大一点的炮艇 ...

好吧，我用词不准，“几百吨”的船是特指现在的巡逻艇。

901 那是为了突出髡贼的科技、工业实力，当时有能力上的肯定要上。

辅助操帆可以大量减少水手搭载，增加舰船灵活性，也是必须要上的。

海军操帆是必备科目，哪怕是船上的厨子新兵也是要练的。海军有海军的训练舰，新式的帆装、索具，不可能不经过充分训练就让士兵上舰的。

最近工作的事比较顺畅了，准备尝试着把我的同人拾起来，有兴趣的话到时候可以去看看，提点意见。

---

k.xerxes 于 2018-7-26 22:40:19 发表了：

> 忧国骑士 发表于 2018-7-26 22:15
>
> 好吧，我用词不准，“几百吨”的船是特指现在的巡逻艇。
>
> 901 那是为了突出髡贼的科技、工业实力，当时有能 ...

军舰最不能省的还就是水手。 事实上军舰为了可靠一直带的人数远超同代民船。不要说狒狒的海员收到过充足的训练。 狒狒自己都是照猫画虎。别说狒狒的徒弟们了。 另外狒狒海军起码 5 年翻一倍。 这以为这起码一般的水手是不足五年的新人。 5 年在风帆时代还真算不上老海员。&nbsp;&nbsp;在这种快速扩充的情况瞎，狒狒巴不得在船上多塞点新兵一起训练，扩充人员数量。&nbsp;&nbsp;蒸汽操帆省人力这个优点，历史上的军舰是从来不鸟的。8000 吨的蒸汽铁甲舰，一样超额配置了操帆人员。&nbsp;&nbsp;对早期快速扩张， 不缺乏发人员(不能说不缺人，狒狒什么都缺， 但是比起大型蒸汽机产能瓶颈，狒狒海军的人力绝对是过剩的)。 省操帆人力这个优点更是可以忽略不计了。

---

忧国骑士 于 2018-7-26 23:16:43 发表了：

> k.xerxes 发表于 2018-7-26 22:40
>
> 军舰最不能省的还就是水手。 事实上军舰为了可靠一直带的人数远超同代民船。不要说狒狒的海员收到过充足 ...

大量的水手从哪里变出来？非得要教条主义硬搬着教科书一步一步来？

髡贼具有超射距、高威力的海军火力，根本就没有必要搭载那么多水手。这样能够更有效的发挥优势。

---

牛头战鼓白梅梅 于 2018-7-27 11:23:02 发表了：

_本帖最后由 牛头战鼓白梅梅 于 2018-7-27 15:56 编辑_

暂时完工

**72701.jpg** _(118.16 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-27 15:56 上传

**72702.jpg** _(132.19 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-27 15:56 上传

**72703.jpg** _(118.27 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-27 15:56 上传

---

cc5233 于 2018-7-27 11:57:46 发表了：

> 牛头战鼓白梅梅 发表于 2018-7-27 11:23
>
> 暂时完工

开火的把手和扳机不符合这类武器的需要啊。。。

这是手摇发射的武器 要下面那个把手和扳机干什么。。怎么操作啊。。

---

兰度 于 2018-7-27 11:59:37 发表了：

> 牛头战鼓白梅梅 发表于 2018-7-27 11:23
>
> 暂时完工

历史上只有 47 和 57MM 哈乞开斯有单发射击用的扳机，37MM 的没有。书里缩小到 30MM 就更不需要了。

---

牛头战鼓白梅梅 于 2018-7-27 13:16:18 发表了：

> 兰度 发表于 2018-7-27 11:59
>
> 历史上只有 47 和 57MM 哈乞开斯有单发射击用的扳机，37MM 的没有。书里缩小到 30MM 就更不需要了。
>
> ...

好吧，我改成压发手柄

---

牛头战鼓白梅梅 于 2018-7-27 13:18:15 发表了：

> cc5233 发表于 2018-7-27 11:57
>
> 开火的把手和扳机不符合这类武器的需要啊。。。
>
> 这是手摇发射的武器 要下面那个把手和扳机干什么。。怎么 ...

有些有

**1920px-Митральеза_Гочкиса (1).jpg** _(643.55 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-27 13:17 上传

有些是手柄

**hotchkisshartford1.jpg** _(448.18 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-27 13:17 上传

---

cc5233 于 2018-7-27 15:50:18 发表了：

> 牛头战鼓白梅梅 发表于 2018-7-27 13:18
>
> 有些有

感觉照片那个比画图那个好用多了。。。。

---

浪不静 于 2018-7-27 16:28:43 发表了：

还是用点心开发无烟火药吧，这样可以把炮口径缩小。这个时代，没有船能扛得住苦味酸装药的 50MM 炮的。

---
